% Created 2022-05-21 Sat 12:22
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{placeins}
\usepackage{minted}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[letterpaper,margin=1in, top=.75in, bottom=.75in]{geometry}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[export]{adjustbox}
\author{Adam Salwowski}
\date{\today}
\title{Ćwiczenie 3}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski},
 pdftitle={Ćwiczenie 3},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Źródła wiedzy}
\label{sec:org5865a1b}
\begin{itemize}
\item wiedza z ćwiczenia 4 i 5
\item internet, głównie \href{https://openlabpro.com/guide/custom-character-lcd-pic/}{to}
\item symulator
\item metoda prób i błędów
\end{itemize}
\section{Zmienne}
\label{sec:org1be79e8}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=199,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
char pill[] = {0x00, 0x00, 0x00, 0x00, 0x00, 0x04, 0x00, 0x00};
char leki[] = {0x00, 0x00, 0x00, 0x0e, 0x00, 0x0e, 0x0e, 0x0e};
char face_sad[] = {0x11, 0x0a, 0x0a, 0x00, 0x0e, 0x11, 0x11, 0x00};
char face_happy[] = {0x00, 0x0a, 0x00, 0x00, 0x11, 0x11, 0x0e, 0x00};
char face_closed[] = {0x00, 0x0a, 0x0a, 0x00, 0x00, 0x1f, 0x00, 0x00};
char face_open[] = {0x11, 0x0a, 0x0a, 0x00, 0x0e, 0x11, 0x11, 0x0e};
char face_pill[] = {0x00, 0x0a, 0x0a, 0x00, 0x0e, 0x15, 0x11, 0x0e};
\end{minted}
\caption{Własne znaki}
\end{listing}
\FloatBarrier
Są to listy \texttt{char}-ów pod którymi kryją się własne znaki które możemy wyświetlić na wyświetlaczu LCD. Jak stworzyć te znaki znalazłem \href{https://openlabpro.com/guide/custom-character-lcd-pic}{tutaj}. Położenie pixela należy podać w wartości binarnej, a następnie przekonwertować tą wartość na hexadecymalną i wpisać do tablicy \texttt{char}-ów. Nazwy zmiennych mówią same za siebie co reprezentują.

\section{Main}
\label{sec:org19aa82b}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=323,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
lcd_init(); // Inicjalizacja wy?wietlacza
CreateCustomCharacter(pill, 0);
CreateCustomCharacter(face_sad, 1);
CreateCustomCharacter(face_happy, 2);
CreateCustomCharacter(face_closed, 3);
CreateCustomCharacter(face_open, 4);
CreateCustomCharacter(face_pill, 5);
CreateCustomCharacter(leki, 6);
\end{minted}
\caption{Inicjalizacja własnych znaków}
\end{listing}
\FloatBarrier
Tak jak w podadniku na stronie, inicjuje stworzone listy \texttt{char}-ów jako znaki ukrywające się pod indeksem od 0 do 7. Więcej niż 8 własnych znaków nie będzie się wyświetlać poprawnie.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=334,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
  while (1) {
    reklama(1000);
  }
  return;
}
\end{minted}
\caption{Wywołanie reklamy}
\end{listing}
\FloatBarrier
Tutaj po prostu wywołuję funkcję \texttt{reklama} z wartością opóźnienia \texttt{1000}.

\section{Funkcje}
\label{sec:org5d69cb8}
\subsection{\texttt{CreateCustomCharacter}}
\label{sec:org8ecd82d}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=192,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void CreateCustomCharacter(unsigned char *Pattern, const char Location) {
  int i = 0;
  lcd_cmd(0x40 + (Location * 8)); // Send the Address of CGRAM
  for (i = 0; i < 8; i++)
    lcd_dat(Pattern[i]); // Pass the bytes of pattern on LCD
}
\end{minted}
\caption{Inicjalizacja własnych znaków}
\end{listing}
\FloatBarrier
Funkcja ta także została pobrana z \href{https://openlabpro.com/guide/custom-character-lcd-pi}{tej samej strony}.

\subsection{\texttt{face\_fill}}
\label{sec:orgabd3be8}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=207,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void face_fill(int time, int symbol) {
  for (int i = 0; i < 32; i++) {
    if (i < 16)
      lcd_cmd(L_L1 + i);
    else
      lcd_cmd(L_L2 + (i % 16));
    lcd_dat(symbol);
    delay(time);
  }
  lcd_cmd(L_CLR);
\end{minted}
\caption{Wypełnienie znakiem z opóźnieniem}
\end{listing}
\FloatBarrier
Funkcja ta wypełnia oba rzędy wyświetlacza LCD wybranym symbolem. 
Przyjmuje dwa parametry:
\begin{itemize}
\item \texttt{time} --- czas pomiędzy pojawieniem się kolejnego symbolu
\item \texttt{symbol} --- numer indeksu pod którym ukrywa się symbol
\end{itemize}

Pętla \texttt{for} przechodzi przez iterację \texttt{32} razy. Jest to liczba wymagana by zapełnić oba rzędy wyświetlacza nowymi wartościami.
Gdy wartość \texttt{i} jest mniejsza niż \texttt{16} wyswietlaj znak w pierwszym rzędzie, po przekroczeniu w drugim, wraz z operacją modulo, by móc zacząć wyświetlać znaki od początku w nowej linii.

Następnie wyświetlamy własny znak podając jego numer indeksu za pomocą \texttt{lcd\_dat(symbol)} i odczekujemy czas za pomocą \texttt{delay(time)}

Po pętli \texttt{for} czyśćimy wyświetlacz.

\subsection{\texttt{animacja}}
\label{sec:org70c8b95}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=219,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void animacja(int time) {
\end{minted}
\caption{animacja}
\end{listing}
\FloatBarrier
Jest to funkcja, która odpowiada za przełączanie pomiędzy własnymi symbolami.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=220,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
for (int i = 14; i > 0; i--) {
  lcd_cmd(L_L1);
  lcd_dat(3 + (i % 2)); // twarz
  lcd_cmd(L_L1 + i);
  lcd_dat(0); // piguła
  lcd_cmd(L_L1 + 14 + (i % 2));
  lcd_dat(6); // leki
  lcd_cmd(L_L2);
  lcd_str("!!! LEKI JUZ !!!");
  delay(time);
  lcd_cmd(L_CLR);
}
\end{minted}
\caption{Pierwsza pętla}
\end{listing}
\FloatBarrier
W pierszym wierszu, pierszym znakiem zostaje symbol twarzy. Zależnie od wartości \texttt{i}, symbol jest przełączany pomiędzy smutną miną a tą z otwartymi ustami. 

Dzięki pętli \texttt{for} dekrementującej z \texttt{14} do \texttt{0}, w kolumnie o odleglości \texttt{i} od początku rzędu zostaje zainicjowane miejsce na symbol lecącej pigułki.

Na końcu pierszego rzędu stawiam własny znak opakowania leków zmieniający pozycję z \texttt{15} a \texttt{16} kolumny.

W drugim rzędzie wyświetlam napis, odczekuję czas i czyszczę wyświetlacz.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=233,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
lcd_cmd(L_L1);
lcd_dat(5); // twarz
lcd_cmd(L_L1 + 15);
lcd_dat(6); // leki
delay(time);
lcd_cmd(L_CLR);

lcd_cmd(L_L1);
lcd_dat(3);
delay(time * 10);
lcd_cmd(L_CLR);
\end{minted}
\caption{Dalsza animacja poza pętlą}
\end{listing}
\FloatBarrier
Tutaj nie ma co pisać. Ręczna animacja brania leków na schizofrenię.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=245,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
for (int i = 0; i < time / 3; i++) {
  if (i % 2)
    lcd_cmd(L_L1 + (i % 16));
  else
    lcd_cmd(L_L2 + (i % 16));

  lcd_dat(2);
  delay(time / 10);
  lcd_cmd(L_CLR);
}
\end{minted}
\caption{Kolejna pętla}
\end{listing}
\FloatBarrier
W tej pętli pacjent wariuje ze szczęścia przez 1/3 wartości \texttt{time}. Jeśli warunek zostanie spełniony, szczęśliwa twarz zostanie wyświetlona w 1 wierszu, jeśli nie w 2. Miejsce kolumny wyznacza zmienna \texttt{i}.
Po każdym wyświetleniu odczekujemy \texttt{time/10}, następnie czyścimy wyświetlacz.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=256,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
  lcd_cmd(L_L1 + 8);
  lcd_dat(2);
  delay(time * 10);
  lcd_cmd(L_CLR);
}
\end{minted}
\caption{Koniec funkcji}
\end{listing}
\FloatBarrier
Tutaj jedynie wyświetlam twarz w środkowej kolumnie pierwszego rzędu. Po postoju czyszczę wyświetlacz.

\subsection{\texttt{reklama}}
\label{sec:org74a5852}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=219,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void animacja(int time) {
\end{minted}
\caption[\texttt{reklama}]{Funkcja \texttt{reklama}}
\end{listing}
\FloatBarrier
Cała ta funkja to po prostu wyświetlanie tekstu, symboli w odpowiednich miejscach, uruchomienie animacji i ustawienie odpowiedniego \texttt{time}, by efekt był zadowalający.
\end{document}